只係8月13日一日，我哋就已經倒退五年。

只係8月13號一日，由下晝衝到離境大堂，令到旅客登唔到機，到夜晚捉鬼、打鬼。一日之間，香港人，將呢兩個月所進化嘅：各有各做，兄弟爬山，不分化、不割蓆、不篤灰。
一鋪清袋，大家係連登、whatsapp、facebook，不斷割席、分化、捉鬼。

令到原本我哋要追究：警察濫權、五大訴求、721事件、811事件，全部精力都花係手足互屌、勇武屌散水撚，冷氣軍師屌不合作運動。
一日，只係一日，我哋由2019年覺醒嘅香港人，一下子，倒退到2014年，勇武VS和理非呢個局面。
大家可能會覺得，乜唔係各有各做咩？前線手足有做錯，和理非就係後方做文宣back up，幫前線手足解畫。點解呢三個月，大家都堅守住 梁天琦先生所堅持的，都拋諸腦後？

大家應該有拍過拖。

6月初社會運動，就好似啱啱拍拖嘅情侶，永遠都覺得對方係最好，可以包容大家所有缺點，就算對方有咩錯，我都可以無條件忍讓，繼續每個星期都出黎行街、睇戲、食飯，一齊發夢。就算雙方家長點反對都好，呢對情侶唔理世俗眼光，千夫所指，都在所不辭，只要大家覺得一齊做緊正確嘅野，理得其他人點諗。
但其實對方嘅不足，再加上家長壓力，只係被熱戀暫時蒙敝，問題仍然存在。

當日子耐咗，6月、7月、8月，每星期日對夜對，一對情侶，就算幾鍾意大家，熱戀期過，大家就會將對方嘅問題就會無限放大，最後就會互相指罵。再加上雙方家長不斷施壓，製造白色恐佈，例如經濟封鎖、唔俾零用錢、出夜街就鎖你門、家長搵拐子佬等等。

最後呢對情侶，就會冷戰，然後分手。最大嘅嬴家係邊個？當然就係雙方家長。

睇到呢到大家都會明白，情侶，就係泛指勇武 同埋 和理非，當然唔會局限呢兩個群體，情侶可以泛指同你政治價值唔同，但目標一致，就係追究警察濫權、五大訴求、721事件、811事件。雙方家長，就中共、同埋港共政權。

我明白，香港每一個人，經歷咗一個未見過嘅香港。我明白大家都好攰，社運熱情卻了，政權不斷冷處理，我哋覺得日打夜打，乜都爭取唔到，開始就將個矛盾，轉移到其他人身上，互相批評對方，感覺好似幫緊個運動出一份力，但其實破壞緊成個運動。

去到8月14日，社運熱情冷卻得七七八八，大家都有無力感，勇武又唔得，又驚有鬼，機場又唔夠人又唔衝得。勇武、和理非皆不得，完全進行膠著狀態。

但其實我哋再諗返呢三個月，我哋何嘗不是勇武、和理非皆不得？點解當日衝入立法會、搞金紫荊升旗禮、6、7月嘅塞鐵不合作運動，個政治、民生影響力，大過呢幾日塞機場不合作運動，何止千倍、萬倍？因為當時我哋仲熱戀緊，做咩都冇所謂，勇武有事，和理非在後。

是，所有熱情會乾掉，係好難再重燃。但我哋唔係同和理非、勇武拍拖，我哋係同緊香港呢個地方拍拖。由出世到依家，拍拖拍咗十幾年、廿幾年、三十幾年，如果你唔愛香港，你一早分咗手，移咗民，點解仲要留係呢到？因為我哋仲愛緊香港，既然沿著情路走到這裡，盡量不要後退。

到依家你問我，我都係堅持各有各做，兄弟爬山，不分化、不割蓆、不篤灰。
因為你永遠唔會知道，邊一個行動做咗之後，會有邊一種後果。做咗，效果係差，我哋坐低慢慢化析。做啱咗，效果好，我哋坐低再慢慢研究點做好佢。

無錯，有好多五毛帶動風向，但五毛無得避，以可以靠我哋每一個去闢謠。
但我哋香港人自己散咗，就算係幾好嘅plan，都冇人去實行。

機場正正揸住中共春袋，中共先史無前例咁搞香港，我哋手揸好牌，唔好輸俾自人。

呢篇文其實冇乜用，冇可能解決到依家香港人積存咗幾個月嘅深層次問題。無論最後香港之後會點，我都會同身邊人、外國人，好自豪咁講，我係香港人，就好似我user name咁。

亦是無負這一生

(九十五) 香港人不會忘記的 721 和 811

香港人過了多少個徹夜難眠的晚上？

七月二十一日我們經歷第一次恐襲
在元朗西鐵站竟然發生無差別毆打
當你見到警察坐視不理狼狽為奸時
當你知道政府讓黑社會逃之夭夭時
我們心中的憤怒和無奈是難以形容
應該執法的他們竟然選擇性地執法
在文明的社會裡這是多麼的諷刺啊？

到八月十一日我們經歷第二次恐襲
最令人震驚的是香港警察變成殺手
尖沙嘴女生右眼受槍傷或引致失明
葵芳港鐵站內警察將催淚彈射進去
太古港鐵站內警察近距離開槍拉人
如此殘暴冷血暴力令我們再次憤怒
這不是立場的問題而是人性和良知

感謝六一二阻止送中條例的義士們
沒有他們我們早就被莫須有送中了
這個無能的政府和濫權失控的警察
早已經失去了數代人的支持和尊重
有警察的地方自然會有混亂和危險
對維護法紀的執法人員是多麼諷刺
是誰在破壞香港一直的安寧和法治？

我們看到血流披面煙霧瀰漫的畫面
示威者被按在地上聲嘶力竭的畫面
有時在想我們這一代做錯了什麼事？
大大小小荒謬的事情將會揮之不去
團結的香港人不會輕易與前線割蓆
正義的香港人不會原諒這一切行為
善忘的香港人也不會忘記五大訴求

有誰願意在烈日當空下去上街遊行？
有誰願意冒着被炒的風險參與罷工？
有誰願意獻上自己的前途聲討暴政？
只有那班很傻但愛這個家的香港人
每一滴汗每一滴淚也誓要齊上齊落
別以為時間沖淡我們的鬥志和記憶
用暴力去滅聲只會令人反感和反抗

警暴奪去了女生的眼睛
卻阻不了我們尋找光明
政府奪去了我們的自由
卻阻不了我們尋找出路

香港人，我們繼續加油下去，好嗎？

#繼續和你飛機場見
#以下是我們要接機的人一個都不能少

(1) 范宋宗先生
(2) 徐琳淨女仕
(3) 毛步濤先生
(4) 查克敬先生
(5) 曾圃璇小姐

#勿忘初衷

copy in Facebook:loveintime

不分化
不割蓆

推

推 唉

Push

唔洗講咁多 聽日去機場

同意！